# Генератор таблиц

Генератор таблиц предназначен для генерации большого количества типовых Excel-отчетов на основе данных в БД __MsSql__.
Данные для отчетов могут браться из одной или нескольких таблиц, либо из результата произвольного SQL запроса.
Помимо данных, для генерации также необходим шаблон - размеченный специальным образом Excel файл (`.xlsx`).
В простейшем случае, генератор получает данные из источника, аггрегирует их и подставляет в шаблонный файл.

## Сборка и получение дистрибутива генератора

Для сборки генератора необходимо открыть соответствующий солюшн проекта СДП.
Генератор является консольным приложением и представлен проектом `Sdp.Common.ReportGeneratorShell`.
После сборки этого проекта в папке `bin/Debug` (либо `bin/Release`, если сборка была в режиме `Release`) будет получен дистрибутив генератора.
Соответственно, основным исполняемым файлом является `Sdp.Common.ReportGeneratorShell.exe`, 
однако в папку с дистрибутивом будут также скопированы __.bat__ файлы, которые будут запускать генератор с преднастроенными параметрами.

## Настройка соединения с БД

Перед запуском генератора необходимо настроить его соединение с БД (источником данных для отчетов). 
Собрав дистрибутив, откройте файл `Sdp.Common.ReportGeneratorShell.exe.config`.
В открывшемся XML файле конфигурации найдите блок `connectionStrings`:

    <connectionStrings>
        <add name="ReportsDB" connectionString="Data Source=ServerName; Initial Catalog=__DataBaseName__;MultipleActiveResultSets=False" providerName="System.Data.SqlClient" />
    </connectionStrings>

Измените настройки подключения к БД на соответствующие. 
Если не знаете, как это сделать и что такое `connectionString`, то можете просто заменить блок `connectionStrings` на приведенный выше, 
заменив в нем `ServerName` на адрес вашего сервера с БД и `DataBaseName` на название БД, которая будет источником данных.

## Запуск генератора таблиц

Для запуска генератора можно использовать 3 варианта:

* Кликнуть два раза на `Sdp.Common.ReportGeneratorShell.exe` - генератор будет запущен с параметрами по-умолчанию
* Использовать один из готовых bat файлов с преднастроенными параметрами (например, `Построить и удалить разметку.bat`)
* Запустить командную строку `cmd.exe`, перейти в папку с дистибутивом ( выполнить команду `cd <путь к папке с дистрибутивом>`) и 
запустить исполняемый файл `Sdp.Common.ReportGeneratorShell.exe`, передав ему необходимые параметры через пробел

Шаблоны отчетов берутся из папки __Templates__ ([Подробнее о шаблонах](/templates)). 
Готовые отчеты будут сформированы в папке __Reports__.